**臺中市立文華高級中等學校**，簡稱**文華高中**，是一所位於[臺中市的](../Page/臺中市.md "wikilink")[高級中學](../Page/高級中學.md "wikilink")，由[臺灣省政府創立於](../Page/臺灣省政府.md "wikilink")[1989年](../Page/1989年.md "wikilink")，為中部五校聯盟
(Taichung Big 5)
成員。國際教育領域方面，為[臺灣國際教育旅行的主要中心學校](../Page/臺灣.md "wikilink")\[1\]，也是教育部各項國際合作的配合機構之一\[2\]。

學校周邊設有臺中市的中山國中、重慶國小及大仁國小，為完整[十二年教育](../Page/十二年國民基本教育.md "wikilink")[學區](../Page/學區.md "wikilink")。興建中的[臺中捷運](../Page/臺中捷運.md "wikilink")<font color=green>綠線</font>設有[文華高中站](../Page/文華高中站.md "wikilink")。校園鄰近[臺中水湳經貿生態園區](../Page/臺中水湳經貿生態園區.md "wikilink")、[臺中市政府](../Page/臺中市政府.md "wikilink")[市政中心及](../Page/臺灣大道市政大樓.md "wikilink")[逢甲商圈](../Page/逢甲商圈.md "wikilink")\[3\]。

## 學校沿革

1987年9月14日，經[臺灣省政府首長會談決議](../Page/臺灣省政府.md "wikilink")，為因應臺中地區工商業發達及人口快速成長，配合中等教育畢業升學及社會發展的需要，於[臺中市增設高級中學](../Page/臺中市.md "wikilink")。1988年3月28日成立籌備處，8月12日由[臺灣省政府主席](../Page/臺灣省政府主席.md "wikilink")[邱創煥公布校名為](../Page/邱創煥.md "wikilink")「**臺灣省立臺中文華高級中學**」，並於1989年7月1日設校。\[4\]

文華高中位於臺中市的主要幹道之一「[文心路](../Page/文心路.md "wikilink")」三段上，總面積3.6722[公頃](../Page/公頃.md "wikilink")。籌備處成立後，由[逢甲大學建築系教授王小璘等進行規劃](../Page/逢甲大學.md "wikilink")，校舍工程由[臺灣省政府住宅及都市發展局負責](../Page/內政部營建署城鄉發展分署.md "wikilink")，後由[臺北市林東益建築師事務所設計](../Page/臺北市.md "wikilink")。

1989年，文華高中參加臺中市的臺灣省高級中學聯合招生。初期借用[臺灣省立臺中第二高級中學校舍授課](../Page/臺中市立臺中第二高級中等學校.md "wikilink")。

1990年，由於部分校區大樓及宿舍已完工，學生即搬回校區上課。工程完工區域限於「敏學樓」、「善群樓」兩棟大樓，直至1991年9月第1至第3期校舍完成，教職員工辦公室、學生教室重新規劃，校區之規模漸趨完善。

2000年，經「[臺灣省政府功能業務與組織調整](../Page/臺灣省政府功能業務與組織調整.md "wikilink")」後改為教育部所管轄的學校機構，名稱調整為「**國立臺中文華高級中學」**。\[5\]此後並逐步發展為全國性的優質[高級中學](../Page/高級中學.md "wikilink")。\[6\]\[7\]\[8\]\[9\]

2014年8月1日，《高級中等教育法》正式施行，文華高中歸屬於普通型高級中等學校。

文華高中的創立成了[臺中四省中裡唯一在](../Page/臺中四省中.md "wikilink")[第二次世界大戰後創設的學校](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")，由當局決定校名。當時臺灣省政府以「承傳**文**化，振興中**華**」勉許為創校精神，從中採取「**文華**」二字作為校名，並由[臺灣省主席](../Page/臺灣省.md "wikilink")[邱創煥題字](../Page/邱創煥.md "wikilink")。此外，另有比附援引，認為「文華」在[中國歷史上用以命名皇家學堂](../Page/中國歷史.md "wikilink")，如位於[北京故宮的](../Page/北京故宮.md "wikilink")[文華殿](../Page/文華殿.md "wikilink")，而深具教育意義。而「文華」二字也譯為，如[文華東方酒店的英文名稱](../Page/文華東方酒店.md "wikilink")，有[中國文化之義](../Page/中國.md "wikilink")。

文華高中設立之初為平衡性別就學權益，首屆僅招收女性學生，但為了兼顧北台中男學生的就學權益，自第二屆起招生少量男學生，轉為男女兼收。早年男女比為1:3.5，近年調整招生性別比例，目前趨近1:2的比例。

由於[臺中市政府為](../Page/臺中市政府.md "wikilink")[直轄市級](../Page/直轄市.md "wikilink")，於2016年與教育部協商完成，文華高中由[教育部國教署轉移](../Page/教育部國民及學前教育署.md "wikilink")[臺中市政府教育局](../Page/臺中市政府教育局.md "wikilink")，並於2017年起改隸為「**臺中市立文華高級中等學校**」。

## 校園現況

### 師資組成

全校教師共186人，其中擁有碩士學歷者為：60.6%；研究所學分班為：19.7%；學士為：19.7%。\[10\]文華高中並出版有《文華學報》，收錄於臺灣期刊論文索引系統，內容為中等教育方面之研究。\[11\]

### 班級編成

文華高中不以[性別分班](../Page/性別.md "wikilink")、二年級開始實施文理分流教育，每年級計有20班，每班約40餘人，並設有高中資優班。目前開辦學術類資優班：語文資優班、數理資優班\[12\]，以及才藝類資優班：[舞蹈班](../Page/舞蹈.md "wikilink")。\[13\]

各資優班招生約為30人，語文資優班修習第二外文如：[韓文](../Page/韓文.md "wikilink")、[日文](../Page/日文.md "wikilink")、[法文](../Page/法文.md "wikilink")、[西班牙文](../Page/西班牙文.md "wikilink")、[德文等](../Page/德文.md "wikilink")，數理資優班則有[電腦科學及數理科學專題](../Page/電腦科學.md "wikilink")。\[14\]

### 舞蹈資優班

文華高中設有舞蹈資優班，為[臺灣地區設有舞蹈資優班的高級中學](../Page/臺灣地區.md "wikilink")9校之一。\[15\]\[16\]由臺灣南區高中舞蹈班甄選入學聯合委員會，統一辦理徵選事宜。舞蹈班參加由[教育部體育署舉辦的全國學生舞蹈比賽](../Page/教育部體育署.md "wikilink")，現已連續十年在全國決賽上獲得特優。

[福建省政府領導的福建省文學藝術界聯合會及其所屬的福建省舞蹈家協會](../Page/福建省政府.md "wikilink")，在文華高中以及[國立臺灣體育運動大學設立](../Page/國立臺灣體育運動大學.md "wikilink")「**海峽兩岸青少年舞蹈交流研習基地**」\[17\]\[18\]，並由文華高中承辦2014「[海峽兩岸青年優秀舞蹈交流](../Page/海峽兩岸.md "wikilink")」活動。該活動由福建省舞蹈家協會、福建省文學藝術界聯合會，以及臺灣藝文產業發展協會共同主辦，為[海峽兩岸最具影響力的青少年舞蹈交流活動](../Page/海峽兩岸.md "wikilink")，現已在[兩岸輪流舉辦計](../Page/兩岸.md "wikilink")5屆，累計逾萬名青少年參與其中。\[19\]

### 美學教育

在美學教育方面，除了有舞蹈班之外，文華高中也致力於美感教育，結合課堂與實務面，與[實踐大學及](../Page/實踐大學.md "wikilink")[勤美集團合作](../Page/勤美集團.md "wikilink")，拓展學生視野。\[20\]科學教育方面，文華高中也是[科技部高瞻計畫的執行學校之一](../Page/科技部.md "wikilink")，並承辦「綜合活動」學科中心。\[21\]

### 畢業進路

多數文華高中畢業生選擇繼續接受[高等教育](../Page/高等教育.md "wikilink")，進入[大學攻讀](../Page/大學.md "wikilink")[學士學位](../Page/學士.md "wikilink")。歷屆有相當多畢業生選擇前往[美洲](../Page/美洲.md "wikilink")、[歐洲](../Page/歐洲.md "wikilink")、[大洋洲及](../Page/大洋洲.md "wikilink")[亞洲各地繼續攻讀學位](../Page/亞洲.md "wikilink")。亦有少數畢業生選擇就業，或是進入[軍事](../Page/軍事.md "wikilink")、[警察等以及](../Page/警察.md "wikilink")[技職教育相關院校](../Page/技職教育.md "wikilink")。\[22\]\[23\]\[24\]

### 教育部高中評鑑

於教育部[十二年國教項目下進行的優質高中職認證審議結果](../Page/十二年國教.md "wikilink")，文華高中總評為「一等」，認可為「**優質高中**」。\[25\]\[26\]2015年的評鑑中，文華高中在校長領導、行政管理、課程教學、學務輔導、環境設備、社群互動以及績效表現等項總評為「優等」。\[27\]

### 教育部學科中心

由教育部[國民及學前教育署主辦](../Page/國民及學前教育署.md "wikilink")，文華高中承辦的普通高級中學課程綜合活動學科中心，目的為精進全國高中綜合活動課程，配合十二年國教制度，提供教學專業發展與支援機制，並研擬多元評量與應用，提供全國教師檢視、評量教學內容。\[28\]

### 教育聯盟

\*;中部五校聯盟（Taichung Big 5）
由[臺中一中](../Page/臺中一中.md "wikilink")、[臺中女中](../Page/臺中女中.md "wikilink")、[臺中二中](../Page/臺中二中.md "wikilink")、文華高中及[興大附中等五校簽訂Taichung](../Page/興大附中.md "wikilink")
Big 5策略聯盟合約，未來將合作開發課程、跨校選課或共同開課，以提昇教育品質。\[29\]\[30\]

\*;國立清華大學跨領域科教中心\[31\]

\*;國立中興大學「興中會」聯盟
由[中興大學開辦之大學先修課程策略聯盟](../Page/中興大學.md "wikilink")，目的為促進中等教育與高等教育實質交流與資源共享。此外，該策略聯盟高中之學生可在錄取後，提前至中興大學修課，取得實際學分。[文華高中為聯盟成員校之一](../Page/文華高中.md "wikilink")。\[32\]

\*;國立暨南國際大學合作
由暨南大學協助文華高中在生態綠能、第二外語、閱讀等核心素養的多元課程規劃；並與文華高中的國際教育特色結合，共同推展國際教育。

\*;東海大學策略聯盟
由[東海大學與中部](../Page/東海大學_\(台灣\).md "wikilink")12所高級中學簽訂策略聯盟，提供中等教育師資進修管道，及教學資源之整合與應用。並組織研討會與專題演講，讓高中學生能提前規劃生涯進路。[文華高中為聯盟成員校之一](../Page/文華高中.md "wikilink")。\[33\]

\*;亞洲大學策略聯盟
由[亞洲大學與](../Page/亞洲大學.md "wikilink")[文華高中簽訂策略聯盟](../Page/文華高中.md "wikilink")，兩校協議內容為：讓文華高中學生得以使用亞洲大學資源，並與亞洲大學展開實質的學術交流，分享亞洲大學師資、設備、博物館及圖書資源等。
\[34\]

\*;逢甲大學社區合作
由[逢甲大學與](../Page/逢甲大學.md "wikilink")[文華高中就落實社區學校共享教學資源](../Page/文華高中.md "wikilink")，兩校達成具體決議，雙方針對教學合作，圖書館的資訊合作，學生社團的交流等計劃，提出許多具體方案，並達成多項共識。\[35\]\[36\]\[37\]

\*;中信金融管理學院希望夥伴聯盟\[38\]

### 友好學校及團體

  - [福建省人民政府](../Page/福建省人民政府.md "wikilink")
  - [國立彰化女子高級中學](../Page/國立彰化女子高級中學.md "wikilink")。\[39\]
  - [國立臺南第一高級中學](../Page/國立臺南第一高級中學.md "wikilink")。\[40\]
  - [屏東縣立來義高級中學](../Page/屏東縣立來義高級中學.md "wikilink")。\[41\]

國際

  -
  - 。

  - [加州](../Page/加州.md "wikilink")[聖地牙哥](../Page/聖地牙哥.md "wikilink") 。

  - 。

  -
  - 。

<!-- end list -->

  - 文華高中與多所[亞洲地區學校有經常性的交流活動](../Page/亞洲.md "wikilink")。\[42\]\[43\]

## 歷任校長

文華高中歷任校長列表\[44\]\[45\]：

| 任期 | 姓名  | 任職日期  | 離職日期  | 教育部獎項                                      |
| -- | --- | ----- | ----- | ------------------------------------------ |
| 1  | 陳時宗 | 1989年 | 1995年 | 無                                          |
| 2  | 蔡瑞榮 | 1995年 | 1999年 | 教育奉獻獎                                      |
| 3  | 葉麗君 | 1999年 | 2004年 | 校長卓越領導獎、教育部優秀教育人員                          |
| 4  | 吳寶珍 | 2004年 | 2007年 | 無                                          |
| 5  | 劉永順 | 2008年 | 2012年 | [師鐸獎](../Page/師鐸獎.md "wikilink")、教育部優秀教育人員 |
| 6  | 薛光豐 | 2012年 | 2018年 | 師鐸獎、校長卓越領導獎                                |
| 7  | 何富財 | 2018年 | 至今    | 師鐸獎、教育部資深優良教師                              |

## 校園環境

[WHSH_front_door.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:WHSH_front_door.jpg "fig:WHSH_front_door.jpg")

### 學校組織

  - 臺中市立文華高級中等學校\[46\]

<!-- end list -->

  - 校長及秘書室
  - 教務處
  - 學生事務處
  - 總務處
  - 人事室
  - 會計室
  - 輔導工作委員會
  - 圖書館

<!-- end list -->

  - ;財團法人臺中文華高級中學文教基金會
    ;社團法人臺灣臺中文華高級中學校友會
    ;臺中文華高級中學學生家長會
    ;臺中文華高中員生消費合作社

### 校園建築

當時[臺灣省政府委託](../Page/臺灣省政府.md "wikilink")[逢甲大學建築系教授王小璘等人進行校區規劃](../Page/逢甲大學.md "wikilink")，後由[臺灣省政府住宅及都市發展局公開徵圖評審](../Page/內政部營建署城鄉發展分署.md "wikilink")，結果由[臺北市林東益建築師事務所贏得徵圖](../Page/臺北市.md "wikilink")，並負責設計工作。新建校舍工程分四期施工：第一期為淳正樓、恕人樓、科學館；第二期為敏學樓、善群樓；第三期為單身教師宿舍、女生宿舍、修業樓；第四期為男生宿舍、進德樓。工程於1989年9月21日動工，歷經三年多各項工程均已陸續竣工啟用。

今文華高中校園共有7棟主要建築，分別為：

| 建築名 | 建造日期  | 用途         |
| --- | ----- | ---------- |
| 淳正樓 | 1991年 | 教學、行政      |
| 恕人樓 | 1991年 | 教學、行政      |
| 敏學樓 | 1990年 | 教學         |
| 善群樓 | 1990年 | 教學         |
| 科學館 | 1991年 | 教學         |
| 修業樓 | 1991年 | 圖書館、講堂、自習室 |
| 進德樓 | 1993年 | 體育、舞蹈班教室   |

其中「[科學館](../Page/科學.md "wikilink")」四棟建築命名各以「忠孝樓」、「仁愛樓」、「[信義樓](../Page/信義.md "wikilink")」、「[和平樓](../Page/和平.md "wikilink")」為名，中庭廣場為「怡園」，現於怡園種植多樣[香草植物](../Page/香草.md "wikilink")，並立有石碑命名為「文華香草田」。\[47\]

### 學生宿舍

共有**文苑**及**華苑**兩宿舍，實施男女分宿，文苑為女生宿舍，華苑為男生宿舍。宿舍實施集體生活管理。\[48\]
原文苑及華苑於1981年完工啟用，之後新華苑於1993年完工。

### 孔子塑像

由文華高中第三屆畢業生捐贈[孔子雕塑](../Page/孔子.md "wikilink")，該像設置於修業樓前，目前為文華高中校園象徵物之一。

## 校園象徵

### 校徽

[_WHSH_logo.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:_WHSH_logo.jpg "fig:_WHSH_logo.jpg")
文華高中校徽由文華高中教師許博超設計。校徽以梅花為型，象徵為國育才，內嵌篆體「文華」二字。馬車為孔子周遊列國之意象，並以臺中市市徽為輪，期許學校能成為臺中地區主要的知識傳授者。

### 校園識別系統

[_WHSH_RC.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:_WHSH_RC.png "fig:_WHSH_RC.png")
該識別系統運用於學校各類文宣：校園簡介、佈告、信函、信封、封套、體育夾克等，唯正式制服上尚未採用該識別。

### 學校格言

文華高中學校格言以**淳恕敏善**四字為主軸。\[49\]

  - **淳**，純樸真誠‧坦直踏實。
  - **恕**，寬容關懷‧互尊互諒。
  - **敏**，積極奮發‧勤學勵德。
  - **善**，至善至美‧服務人群。

### 校歌

文華高中創校之初，由文華高中教師張獻城組成「校歌研議小組」創作校歌。於1989年5月敲定歌詞，歌詞共8句64字。歌曲由文華高中音樂科教師羅秀雲譜曲，經[臺中師範學院教授張炫文及](../Page/臺中教育大學.md "wikilink")[臺灣師範大學音樂研究所教授劉德義修訂而成](../Page/臺灣師範大學.md "wikilink")，曲名為「**愛我文華
弘我校風**」。\[50\]

### 校服

[WHSH_schoolbag.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:WHSH_schoolbag.JPG "fig:WHSH_schoolbag.JPG")
以下為文華高中校服穿著之規定\[51\]：

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>|樣式</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>制服</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>運動服</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>夏季<br />
服裝</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>白色短袖上衣<br />
右側由左至右繡上「文華高中」字樣及學號</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>紫色或紅色短袖體育上衣<br />
右側校徽下方繡上學號</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>深藍色西裝長褲 黑色學生裙<br />
或黑色西裝長褲</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>黑色體育長褲<br />
或黑色體育短褲（短版或長版）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>黑色絲質皮帶<br />
帶頭為銀色不鏽鋼<br />
並繡「文華」字樣</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>無</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>黑色光-{面}-皮鞋，鞋跟低於1公分-{面}-</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>運動鞋，形式、顏色不拘</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>冬季<br />
服裝</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>白色長袖上衣<br />
右側由左至右繡上「文華高中」字樣及學號 可搭藍或紅色毛背心</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>紫色或紅色長袖體育上衣<br />
右側校徽下方繡上學號</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>灰色西裝長褲</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>黑色體育長褲</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>黑色絲質皮帶<br />
帶頭為銀色不鏽鋼<br />
並繡「文華」字樣</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>無</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>黑色光-{面}-皮鞋，鞋跟低於1公分</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>運動鞋，形式、顏色不拘</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>體育服外套</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>體育服外套</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>繡學號方向以面向上衣方向為準<br />
各年級分別輪流以金黃色線、綠色線、藍色線繡製</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>全班須穿著同樣形式之校服級學校認可之服裝，且一律不得穿著便服。</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 校園刊物

**文華校刊**由華楡校刊社辦理，內容主要刊載學生創作以及文化資訊介紹等，並設有月湧江流文學獎、沙鷗攝影獎，以及海闊晴空繪畫獎。\[52\]

## 學生社團

### 學生自治組織

**文華青年自治會**，簡稱**文青會**，為文華高中之學生自治組織。成員組成為二年級的幹部群以及全校各班的文青會班級代表。文青會通常於高一下學期舉辦新一屆文青會正、副會長選舉以及幹部甄選。
文青會設有：會長、副會長及公關、活動、校學、美宣、總務、會議、資管、學權等八組，推展學生自治業務。

### 課外社團活動

以下為文華高中認可的社團列表\[53\]\[54\]： 共有42個社團組織，每學年固定舉辦社團嘉年華活動，讓新生能更了解各社團。

<table style="width:8%;">
<colgroup>
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt>服務性社團</dt>

</dl>
<ul>
<li>青年愛心服務社</li>
<li>銀狐童軍團</li>
<li>春暉社</li>
<li>展望社</li>
</ul>
<dl>
<dt>學術性社團</dt>

</dl>
<ul>
<li>華楡校刊社</li>
<li>辯論社</li>
<li>科學研究社</li>
<li>熾星天文社</li>
<li>英語會話社</li>
<li>日文社</li>
<li>醫學研究社</li>
<li>電腦研習社</li>
</ul></td>
<td><dl>
<dt>藝術性社團</dt>

</dl>
<ul>
<li>管樂社</li>
<li>雅風國樂社</li>
<li>大蘋果合唱團</li>
<li>DRAMAzing戲劇社</li>
<li>容華古箏社</li>
<li>歌唱藝術社</li>
<li>電影藝術社</li>
<li>美術社</li>
<li>美學研究社</li>
</ul>
<dl>
<dt>技藝性社團</dt>

</dl>
<ul>
<li>漫畫研習社</li>
<li>Muse手創社</li>
<li>橋棋社</li>
<li>西點烘焙社</li>
<li>馬捷克魔術社</li>
</ul></td>
<td><dl>
<dt>康樂性社團</dt>

</dl>
<ul>
<li>宇辰康輔社</li>
<li>熱門音樂社</li>
<li>熱門舞蹈社</li>
<li>民謠吉他社</li>
<li>大眾傳播社(已廢社)</li>
</ul>
<dl>
<dt>體育性社團</dt>

</dl>
<ul>
<li>籃球社</li>
<li>桌球社</li>
<li>網球社</li>
<li>羽球社</li>
<li>跆拳道社</li>
<li>棒球隊</li>
<li>排球社</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 校友組織

### 校友會

台灣台中文華高中校友會於2011年11月17日經[內政部核准成立](../Page/內政部.md "wikilink")\[55\]，凡畢業或曾肄業於文華高中者，皆可申請加入。

### 校友管樂團

文華高中校友管樂團成立於1998年，每年各地校友均會回到母校所在地，臺中市舉辦公開音樂會。\[56\]

### 校友國樂團

文華高中校友雅風國樂團成立於1999年，每年暑假皆會於母校所在地，舉辦公開迎新音樂會。\[57\]

### 校友活動

[全球文華高中制服運動服日](https://www.facebook.com/wenhuauniform/timeline?ref=page_internal)，為校友主動發起之紀念活動，由各地校友穿起文華制服或運動服聚會，此活動始於2013年，於2014年12月6日為第二屆全球文華高中制服運動服日。

## 交通

  - [臺中市公共自行車租賃系統](../Page/臺中市公共自行車租賃系統.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 國立臺中文華高中站點

<!-- end list -->

  - [台中市公車](../Page/台中市公車.md "wikilink")

以下各路線設有「[文華高中](../Page/文華高中.md "wikilink")」站。
\*[台中客運](../Page/台中客運.md "wikilink")：29、33、72

  - [捷順交通](../Page/捷順交通.md "wikilink")：199
  - [統聯客運](../Page/統聯客運.md "wikilink")：23、53
  - [巨業客運](../Page/巨業客運.md "wikilink")：68(河南長安路口下車後步行)
  - [中鹿客運](../Page/中鹿客運.md "wikilink")：800

<!-- end list -->

  - [臺中捷運](../Page/臺中捷運.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [烏日文心北屯線](../Page/烏日文心北屯線.md "wikilink")[文華高中站](../Page/文華高中站.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 文教機構

<!-- end list -->

  - 由文華高中前往[國立自然科學博物館可由步行](../Page/國立自然科學博物館.md "wikilink")，或搭乘[台中市公車72路由文華高中](../Page/台中市公車72路.md "wikilink")(寧夏路)站上車，至西屯健行路口站下車。
  - 由文華高中前往[國立公共資訊圖書館可搭乘](../Page/國立公共資訊圖書館.md "wikilink")[台中市公車23路由文華高中](../Page/台中市公車23路.md "wikilink")(文心路)站上車，至公共資訊圖書館(五權南路)站下車。
  - 由文華高中前往[國立臺灣美術館可搭乘](../Page/國立臺灣美術館.md "wikilink")[台中市公車23路由文華高中](../Page/台中市公車23路.md "wikilink")(文心路)站上車，至美術館(美村路)站下車。
  - 由文華高中前往[國家表演藝術中心](../Page/國家表演藝術中心.md "wikilink")-[臺中國家歌劇院可搭乘](../Page/臺中國家歌劇院.md "wikilink")[台中市公車33路由文華高中](../Page/台中市公車33路.md "wikilink")(文心路)站上車，至新光三越站下車，或搭乘[台中市公車53路由文華高中](../Page/台中市公車53路.md "wikilink")(文心路)站上車，至市警局站下車，亦可搭乘[台中市公車199路由文華高中](../Page/台中市公車199路.md "wikilink")(寧夏路)站上車，至惠中市政北三路口站下車。

## 參考資料

## 註解

## 相關條目

  - [臺中市高級中等學校列表](../Page/臺中市高級中等學校列表.md "wikilink")
  - [臺中四省中](../Page/臺中四省中.md "wikilink")
  - [臺中捷運](../Page/臺中捷運.md "wikilink")[文華高中站](../Page/文華高中站.md "wikilink")

## 外部連結

### 學校

  - [臺中市立文華高級中等學校](http://www.whsh.tc.edu.tw/)

  -
  - [文華高級中學 YouTube
    頻道](https://www.youtube.com/channel/UC4Ig-28x0PkT4_FYUNwR2AA)

  - [文華高級中學校園地標 Google
    Map](https://www.google.com/maps/d/viewer?mid=zbaS7fQDJaDE.kLCuw-CHyyEc&usp=sharing)

  - [文華高級中學圖書館](http://www.whsh.tc.edu.tw/ischool/publish_page/15/)

  - [文華青年自治會](https://m.facebook.com/whshssa/)

### 相關團體

  - [財團法人國立臺中文華高級中學文教基金會](http://www.whsh.tc.edu.tw/ischool/publish_page/20/)
  - [臺中市立文華高級中等學校學生家長會](http://www.whsh.tc.edu.tw/ischool/publish_page/19/)
  - [社團法人中華民國臺灣臺中文華高級中學校友會](http://whshaa.blogspot.tw/)

[Category:臺中市立高級中學](../Category/臺中市立高級中學.md "wikilink")
[校](../Category/西屯區.md "wikilink")
[Category:1989年創建的教育機構](../Category/1989年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:1989年台灣建立](../Category/1989年台灣建立.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.
17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24.

25.
26.

27.

28.

29.

30.

31.

32.

33.

34.

35.

36.

37.

38.

39.
40.

41.

42.

43.

44.

45.

46.

47.

48.

49.

50.

51.

52.

53.

54.

55.

56.

57.